澳門權鬥都幾好睇，仲要捲埋成班地產佬落水

FWD︰「新土地法」越搞越大——澳門政治你識條鐵咩！？

最近澳門又為左條「新土地法」嘈嘈嘈。其實澳門人同香港人一拎樣，睇人仆街就最開心，所以見到海一居班炒家同商家佬，因為呢條法律搞到焦頭爛額損手離場，大家梗係拍爛晒手掌。但如果大家真係以為天降良法打救世人，就真係少年你太年輕了，完全忽視咗整件事背後嘅利益關係政治角力，甚至涉及今年立法會選舉，同埋2019 年特首選舉。

被譽為地少賭場多嘅澳門，一直係各利益派別爭權奪利嘅場所。喺澳門縱橫多年以何氏家族為首嘅舊發展商聯盟，有咁耐風流就終於要折墜：2013年天降一條「新土地法」，一次過郁晒佢地囤積多年嘅地，而家梗係呼天叫地叫苦連天。

有啲發展商要生要死，話發展唔到唔關佢地事，話係社會係政府嘅錯，「點解要充公我地」云云。即使知道責任未必在呢班發展商身上，例如有份官方報告話有成65幅發展唔到但「不能歸責」發展商嘅土地，但政府同部份議員繼續充耳不聞，對發展商修法訴求無動於衷。點解？喂啊哥，眼前係個勢力大洗牌大好機會喎，俾著我都食住花生睇好戲啦。

試想像下喺「新土地法」底下，啲地被充公之後就要公開招標，60幾幅值成2000幾億澳元既土地就咁重新分配，對於咁多年都拎唔到著數嘅邊緣商家佬嚟講，今舖簡直係「飛雲機會來了」，仲唔一口氣大手入貨，挑戰舊嘅果堆發展商聯盟喺澳門嘅控制權？一場房地產市場嘅腥風血雨，一場既得利益者寶座既明爭暗鬥，好快就開始喇！

議員唔出聲，除咗係因為勢力大洗牌，仲有就係－選舉近了！因「新土地法」而中咗大伏嘅海一居，夾埋有成三千戶，粗略估計有成萬個選民。喺現行嘅選舉制度下，上萬個苦主們夾夾埋埋，分分鐘換到一席。

咁就唔關得之工聯關翠杏同佢啲黨羽咁鬼落力，希望政府特事特辦淨係「關照」海一居苦主。大佬，成萬飛，乜嘢公義、乜嘢「新土地法」有重大漏洞、乜嘢有機會殺錯良民，who cares？最緊要係剩低日子零動作零失誤，議席安全上疊，vote is king！苦主們快啲多謝關姐，關姐好嘢啦。

企硬唔修例嘅立法會主席賀一誠老老實實忠忠直直？佢同香港就快收皮嘅「689，好特首」梁振英一樣，都話過自己唔會選特首。但政客講嘢你信一成，雙目都會失明。誠哥舞劍，意在特首，「新土地法」幫到自己友搶地上位之餘，又幫自己儲到大量政治同土地資本，2019年特首選舉一登大位就可以大展拳腳，建立賀氏王國，諗起真係「和味過和味龍」啊，咁大舊肥豬肉喺面前仲點會同你講修例先？

澳門朋友，真係覺得「新土地法」唔關你事？真係要小心睇路啊。

有冇澳門巴絲可以講兩句？

有冇人想講澳門特首選舉？

預咗㗎啦
信一國兩制

澳門真係玩撚完？

直接搶地

已經當法律係權鬥搶錢工具。有咩好講

支那地方好難唔係噉喎
根本冇法治

你認為澳門人可以出聲咩？

對小市民黎講有咩用

澳門=港島
離地同港豬集中地

冇人會理

個個而家搵到錢理得你死

係馬路行去10架車 6架bmw benz audi 三架波子 一架巴士

人人都咁有錢理你鬥d咩？

利申：馬交撚

真係咁有錢？？？

真慘，港豬澳

關姐今屆唔選wo

出車好似0利率分5年 20000人工應該都供到
問題係車位煩

又係d係公屋見到法拉利就當成村人有錢既偉論

人均財富來講多過香港, 起碼我未聽過馬交人會餓死, 出街去嘅地方首要條件就係果頭有冇車位, 冇嘅唔去.1A2B 未至於成街都係, 但一定唔少, 師奶揸賓利去街市買餸都見過啦

呢位巴打講緊GDP?

邊唔係成街都係

個個都狗衝出 A3 A4 320i cla200

至少比以前多左一半有多

賤種基因

發展商點解買左塊地咁耐都唔發展？

回歸果日已經玩撚完啦